法86議員籲「WHO與台合作」！支那怒轟：國際知識貧乏

日前法國《新觀察家》刊登了一篇由台灣旅法學子所發起的「台灣加入世界衛生組織連署宣言」，其宣言獲得多名台、法議員、醫生及學者支持，而昨（6）日中國駐法國大使館發言人在官網發文表達抗議，直批簽署文章的人都是「國際知識極度貧乏」。

綜合媒體報導，上個月31日法國《新觀察家》刊登出一篇文章寫道，台灣政府在處理武漢肺炎疫情的高效率與專業性，顯現出台灣是世界衛生組織當中不可或缺的會員，因此呼籲世界衛生組織與台灣展開合作，以避免全球健康安全的網絡出現漏洞，而該文章獲得86名法國議員、40位法國醫生及學者還有51位台灣議員連署。

昨日中共駐法國大使館發言人在官網發文表達抗議，認為這篇文章「錯誤百出、滿紙荒唐，不僅不能予人啟迪，反而具有極大的誤導性」，接著直批簽署這份文章的人
「國際知識極度貧乏，邏輯思維十分混亂，政治動機十分可疑」。

而後又繼續寫道「他們張口閉口把台灣稱作『國家』，
為其未被邀請參加世衛大會而鳴冤叫屈。誰承認台灣是一個國家了？聯合國嗎？法國嗎？世人皆知的國際知識是，台灣是中國的一個省，是中國領土不可分割的一部分，
台灣既然不是主權國家，自然就沒有資格加入，那些簽署這篇文章的人，連如此基本的知識都不懂，豈不讓人笑掉大牙？」

中共駐法國大使館發言人甚至表示「既然在沒有加入世衛組織的情況下，台灣都能很好應對新冠肺炎疫情，這不恰恰說明不允許台灣參加世衛大會不會影響台灣的衛生安全嗎？」

台灣no.1

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

中國係加入世衛後搞到全球一pat屎咁，係咪應該逐出世衛

有無link?

即係話中共承應咗巴勒斯坦主權

Push

有危才有機

呢次可以趁機彎道超車

超英趕美

支那黔驢技窮未?
獲獲只係識鳩叫，用最無禮既字句回應人.

其實退出who
美國帶領 同日台等另組新國際衛生組織
拒絕中埃參加
再合作告鳩who仲好！

Tweeted

幾時行使主權 解放台灣省